# Задание №3 (Middle)
Предложить инструмент и настроить запуск этого узла на кластере из
нескольких серверов. Кол-во машин в кластере может быть от 10 до
нескольких тысяч. Предоставить инструкцию и алгоритм запуска.
(оркестраторы, напр. Kubernetes)

# Решение.
## План
1. Подготовить докер образ.
2. Настроить `kube-master` и `kube-worker`. [Инструкция](https://help.reg.ru/support/servery-vps/oblachnyye-servery/ustanovka-programmnogo-obespecheniya/rukovodstvo-po-kubernetes#5).
3. Сохранить `kube-worker` в качестве снапшота у провайдера, чтобы, в дальнейшем получать его клоны.
4. Создать скрипт Python, который будет 
   - заказывать клоны воркера и получать WORKER_IP_ADDRESS, с предустановленным Кубернетис и ssh. 
   - вносить необходимые изменения в файлы конфигурации
   - регистрировать нового воркера.
5. Настроить Horizontal Pod Autoscaler (HPA)

Таким образом будет получена масштабируемость по числу машин - воркеров.

## Реализация.
В рамках тестового задания, я подготовил докер контейнер Морф, 
настроил и запустил `kube-master` и `kube-worker` на выделенных серверах. 

`128.140.116.239` - `kube-master`

`5.161.65.77` - `kube-worker`

Доступ к по `ssh` в данном проекте. Пользователь `root`. 

[id_rsa_dtt](id_rsa_dtt), 

[id_rsa_dtt.pub](id_rsa_dtt.pub)

Команда ручного масштабирование кластера.
```commandline
kubectl scale deployment morph-node-deployment --replicas=10
```
